民主牆諷肥上瘦下 城大撕文

民主牆諷肥上瘦下 城大撕文

城大教職員協會代表昨聯同職工盟李卓人（右）於城大民主牆前示威。

【本報訊】城市大學校方疑打壓校內民主牆言論。城大教職員協會本周二在民主牆貼出「燈謎」，比較月薪達63.1萬的城大校長與月薪僅得1.1萬的校內清潔工。校方以「相關言論或造成誹謗」為由，昨早自行撕去燈謎。協會昨在民主牆重貼燈謎，斥學校高層拒接受公眾監察。

教職員斥高層拒受監察

城大教職員協會昨聯同職工盟於城大民主牆前示威，要求校方停止干預民主牆。協會主席謝永齡表示，燈謎本盼同學關心校內教職員薪酬「肥上瘦下」的不平等情況，但沒想到校方會向學生會施壓，要求他們移去相關貼文，甚至自行撕去。城大學生會署理會長陳明睿稱，協會貼文沒違反民主牆使用守則，校方主動移去民主牆標語僭越學生會權力，要求校方勿再次移除燈謎。他又指學生會已徵詢法律意見，認為校方指燈謎涉嫌誹謗的說法不合理。

城大回覆指校方近日發現有個別張貼在民主牆的大字報涉及不當披露個人私隱，內容嚴重失實，違反校規及使用民主牆的規則。校方與學生會多次溝通及徵詢法律意見後，決定移除有關大字報。

謝永齡指，城大高層的薪金屬公開資料，他亦是從城大年報所披露的數字估算出校長月薪。參考2017/2018年報，校內最高薪教職員年薪在750萬至765萬元之間，謝估算63.1萬元月薪則是兩者之間的平均數。年報雖不顯示校內最高薪教職員身份，但外界大多視之為該校校長年薪。

■記者羅智堅

上一則
上一則
培正小學爭議 被指拒理欺凌 教師獲家長力撐

下一則
下一則
無份管大灣區 轉攻一帶一路 梁振英組共享基金博上位

乜大學校長咁高人工架咩 cls

如果真係誹謗就用法律處理
自己撕就毀壞公物

校長人工仲高過香港特首

年薪700萬

月薪63萬 城大有錢到...

中學校長都十萬啦 計返 Dept - Fac - VP - P 再加下d 乜乜津貼有 600k 有乜出奇，全香港好多個大學校長咩

咁叫個掃地既黎做校長囉

文革第一個要死就係呢d

原來係肥缺唔怪得之前咁奶梁振英鞋底啦

人工高等於要反？